# FastText 文本分類器

> fastText是一個由Facebook的AI Research（FAIR）實驗室創建的用於學習單詞嵌入和文本分類的庫。 該庫支持使用無監督學習或有監督學習算法以獲取單詞的矢量表示並支持對文本的分類操作。這次我們主要學習有監督的fastText模型分類器的構建以及使用，由於主要目標是了解該模型算法的機理，所以並不會對fastText庫做詳細介紹。

## 一些基本概念

這裡將簡要介紹一些必要了解的基礎概念以及相關內容，如果是對這些內容已經清楚的讀者可以跳到後面的部分繼續閱讀。

#### 分詞處理

東方代表性的一些國家的語言文字的單詞之間其實是沒有明確的界限的，例如漢語，大多數時候這並不影響極具智慧的人類閱讀這些語言文字，然而為了方便在計算機中進行處理我們通常要對這些文本進行分詞處理，分割出一個一個的詞語，例如：將語句“今天天氣還不錯”通過處理得到序列「 “今天”，“天氣”，“還不錯”」，這便是分詞處理。另外某些工作可能會要求處理一些包含短語詞組在內的元素所以偶爾也會有對英文等天然具備分詞特性的語言進行再分詞處理的必要。

#### n-gram 語法模型

n-gram 語法模型是一種概率語言模型，用於以（n-1）階馬爾可夫模型的形式預測這種序列中的下一項。n-gram 模型現在廣泛用於概率，交流理論，計算語言學（例如，統計自然語言處理），計算生物學（例如，生物序列分析）和數據壓縮。n-gram 語法模型（以及使用它們的算法）的兩個好處是簡單性和可伸縮性，當n較大時，模型可以存儲更多上下文，並具有很好的時空權衡，使小型實驗得以有效擴展。這段的內容基本來自維基百科，如果覺得比較晦澀也**不用擔心**，我們在實際操作的時候會了解到它存在一個比較簡單的算法表示。

#### 詞向量

我們知道在編程開發中使用到的字符串就是一種對人類自然語言的數位化表示，但是在用計算機進一步處理這些內容的時候，為了能賦予這些數位詞彙更多的特性，如：支持特殊運算、能夠表現近似程度，我們需要將其轉換為更加有效的形式，其中字、詞的向量化即詞向量就是一種不錯的選擇，具備多個維度的詞向量可以支持複雜的運算操作也能獲取不同詞向量之間的距離來表示近似度，將詞彙向量化表示的技術通常為詞嵌入 Word embedding。

#### 必要的數學知識

需要掌握的內容記載如下：1. 線性代數基本運算（矩陣乘法，矩陣轉置）；2. 向量、余弦相似性；3. 微分學基礎（偏微分，鏈式法則）；4. 概率學基礎。

#### Python 編程語言

為了便於快速上手實踐開發，我們選用 Python 編程語言，採用的版本是 Python 3.6 或者更高的版本。之後我們將會使用到一系列的數值運算工具以及人工神經網絡相關的框架，具體到環境部署的時候會一一列舉並說明。就目前來說讀者掌握 Python3 的基礎編程技術就足夠了。

## 數據預處理

正文內容較多且包含實驗操作因此還未處理完，《數據預處理》部分計劃7月28之前完成！其它部分依序完成。
